北嶼醫院八成床位閒置

北嶼醫院八成床位閒置

要聞

北大嶼山醫院2013年購入的洗衣袋架及血壓計，至今從未使用。

【本報訊】近年公立醫院經常逼爆，審計署卻揭發北大嶼山醫院未有善用資源，大樓兩成空間長期空置，近八成病床至今未投入服務，總值3,000多萬元的醫療設備大部份使用率偏低，大批輪椅及血壓計等購入4年從未用過。但與此同時，大部份大嶼山病人須被轉介到距離50分鐘車程的瑪嘉烈醫院接受治療。

審計報告指，耗資24.82億元的北大嶼山醫院2013年9月起運作，但大樓21%面積、共2,867平方米至今空置，預定作病房及日間手術中心的地方目前用作臨時儲物，飯堂因招標無人承投而未能營業。

84萬元設備過保用期

報告指截至今年 6 月，北大嶼山醫院多項服務未按原定時間表啟用，包括原定2014年啟用的婦科及兒科專科門診。原定計劃投入服務的180張病床，只有40張啟用。大部份大嶼山居民須轉介至瑪嘉烈醫院，車程最長50分鐘。

報告又指，醫管局為北大嶼山醫院購置10項醫療設備，總值3,270萬元。其有7項使用量偏低，流動式C形臂X光機使用率僅6%、電腦放射攝影系統使用率10%、螢光與血管造影裝置使用率22%。另有86項於2013年購入的設備，包括電動床、輪椅、血壓計、洗衣袋架至今從未使用，已過保用期，總值84萬元。審計署又發現，北大嶼山醫院原定需650名醫護人員，但現時只有397人，其中病房欠92人、醫院行政欠85人、藥劑科欠17人、急症室欠10人。
醫管局指，方便病人非設立醫院唯一考慮因素，病人或基於不同理由，例如接近工作地點而往其他區域求醫。

審計署又指，明愛醫院第二期重建計劃由於醫管局估算成本不準確，需重新招標，成本由12.181億元增至17.196億元，增幅41%。而新建的醫院大樓及復康園地的完工日期分別延遲了27個月和43個月。

■記者麥志榮

相關新聞

辦公室納空租7個月嘥159萬
要聞 6小時前

收回萬呎貨倉 26年未定用途
要聞 6小時前

知專管理混亂揭七宗罪
要聞 6小時前

31社署資助機構 年蝕5,700萬14間連續3年赤字 8間乾塘
要聞 6小時前

服務單位表現差 仍獲全額津助
要聞 6小時前

處理投訴委員會 成員涉利益衝突
要聞 6小時前

產業署交貴七成租 任業主劏審計報告揭浪費公帑 甲級寫字樓放文件
要聞 6小時前

送班長期病患老野過去啦

間醫院根本就乜都未開

我試過凌晨北大嶼山急症

睇完幾乎乜藥都無得拎

叫我等天光辦公時間再返黎拎藥

或者而家去另一間醫院度拎

反智

又解釋唔夠醫生，要引入外勞